其實我忍撚夠啲「大陸譯音」！！！！

Cruz譯「克魯茲」？

屌你係「告魯斯」啊

Smith譯「史密斯」

屌你係史密夫呀！

屌你我唔撚想我個仔第時同我講波，我叫C朗，佢叫C羅納瓦多呀屌

蘋果、立場可唔可以帶頭改改風氣！！！！

蘋果？！帶頭用蝗語就有

其實史密斯應該係譯緊
smiths/smith's

喬丹站

喬丹道碼頭

而家咪叫佢帶頭改

垃場中立㗎

還我 候斯頓

拿坡里 皇家蘇斯達

Chris Smith 呀

告魯斯?
Cruz啊

史密夫?
Smith啊

碧咸個名好撚長

我唔識普通話，搞到失左業。

利申揸的士

以發音黎講，其實smith真係好難譯

十年

有冇人知點解當年喬治布殊唔係譯佐治

碧克漢姆

西班牙人

唔係 咁你做得媒體肯中立已經好過偏右

Great George Street

紀利佐治街

屌你老母now，成個英超啲人都改撚到唔尻知邊個黎

The Day after Tomorrow

後天

唔關事
支那人應該係唔識讀“th” 音
所以永遠譯咗做「斯」

布里斯本
唔係布里斯班呀
人死就出屍班

呢個真係唔關事 睇順唔順口 西環都有個 佐治V 紀念公園 即係話兩個都得

直接講英文其實都得啦...
香港人又唔係唔識英文

貝克漢姆
明明人地個名兩個音，硬係要加鄉音

我日撚日都要上嚟屌人用啲支那譯音

其實我會直接用英文
睇中文報紙真係唔知講緊邊個

大衛路易斯

Sor 㩒錯負皮

我同意呀！
唔明點解明明黃報都要用呢啲譯音
次次睇到r哂頭要睇返英文

唔好講蘋果 連登都大撚把呢啲支那譯音

佐治先係香港音喎，你講緊乜嘢？
喬治唔應該係

悲卡堪無

係當撈侵唔係特朗普

見到已經想嘔

推 抗爭Mind Map #一國兩制已死 #取回強積金 #特區免簽地位 #721 #移民走資 #香港自治法

你批評立場同蘋果？ 你係熱狗定共產黨

啱呀乜撚休斯頓

係莊臣唔係約翰遜

屌 想講好耐 超agger

後天係hk正名？

阿迪達斯

一係睇返喬治布殊係上任之前嘅譯音 佢90年代嘅時候 香港嘅新聞報道多多少少都報過佢掛

大豆

小羅 打門了

唔係 通常英國嘅政治人物中文名香港會採納英國總領事館 但呢個總領事館都話用約翰遜 因為莊漢生會撞名

香港語係中英混合，你會唔會叫Steven 做 史提芬 ?
當然我支持正確港譯

仲有一個忍左好耐 迪乜撚野拜

杜拜就杜拜啦

Brisbane 個-bane音係壓低，所以接近”本”啲

無錢要人課金～支持抗爭者 企雞蛋嗰邊

有錢～中立架我地

都要本地化，同抗支那

手足冷靜

啲鬼佬個撚個都同姓，傳媒專登有啲變化減少誤會姐

梅西

啲死PR同五毛又係度興風作浪

我叫蘋果同立場改善

你地就話我批鬥，傻撚左？

蘋果不嬲全面反本土，帶頭用蝗語

Lm睇人話幅圖係熱狗所以件事唔存在

關咩事洛杉磯九零年代都有啦 再老一輩通常叫羅省 之前偶爾喺教會嘅公告見到話某某教牧去羅省

真心好憎羅生呢個叫法 麻省係指緊個州 羅省唔係 好容易令人混淆

第時：喂老豆 你當年有冇睇梅西踢球呀

仲有係紐西蘭!!
唔係新西蘭

早幾年tvb新聞班撚樣帶頭將 禾絲妮雅琪 譯做 沃伊尼亞茲

班傳媒好多跟新華社譯名

重有美國聖迭戈

應該係聖地牙哥

咪史密夫囉

自己唔撚識譯名咩成日跟中國

特朗普 川普 侵

普通話冇入聲，不但念詩詞時，表現力大減，表達唔到頓挫抑鬱的感覺，更有一個重大的影響，就係以普通話音譯英語名字時，很多時都要用到兩個中文字，先可以譯到一個英語音節，十分累贅冗長。

英語和粵語都有入聲和合口音，普通話卻完全沒有。英語音節不少是p、t、k、b、d、g、m字尾，粵語大致可以找到相近似的單字音譯，普通話卻完全不能。例如，Robert粵語譯作"羅拔"，普通話卻要譯"羅伯特"；Arnold粵語譯作"阿諾"，普通話卻要譯"阿諾德"。

由於粵語有入聲和合口音，粵語人學講英語，甚至會比普通話人有優勢。很多時普通話人講英語，遇到入聲和合口音的英語音節時，係明顯講得冇粵語人咁自然。

蘋果都成日中國用語

尊你老母者 敢達，盟主高達啊

Now係跟番嗰個國家語言黎譯
馬迪爾就真係唔知邊撚個黎
不過山曹係譯得衰咗啲

「爸爸，他有貝克漢姆的絕版球衣呀！」 《十年》

是但啦

旋渦博人❌

渦卷螺釘⭕️

有無人賜教下 Ken 應該點譯
成日見到個 肯 字都好想嘔

切你西 vs 阿森納

柏太陽神

通勝嗰啲style,夾硬少少音，都整多個中文字落去
Beck=碧
-ham = 不嬲香港都譯做 -咸

大咩陸呀屌你老母
中國呀
唔駛你叫支那，但叫返中國得唔得呀?
果個國家侵略我地、略奪我地資源、殺我地既人同強姦我地女人呀
分莊閒啦好唔好，定係你同空氣抗爭呀?

Exactly, I never use his “中文名”

小三 小鮮肉 上館子 全部蘋果帶頭用先

撞名都可以轉第二種譯法啫

呢個真
佢地講英文個撚個都漏風咁
th音變s音，z音

叫約翰通常都係接近台灣譯名？
Not defending it, but yeah, I prefer 莊臣

咁你問英國總領事館啦 佢哋嘅英國政治人物廣東話譯音係最權威

支持樓主

仲要「的地得」不分，啲妓者應該係用拼音打字

聽番英文旁述，馬斯亞同麥佳亞都係岩音
反而唔知邊個譯馬迪爾同馬古尼

支那逼我諗冇法律
2, LA 可能係台灣？

推

唔係兵工廠咩？

即係你一路抗拒支那譯法
但同時又唔抗拒對中國親暱稱呼
我想問你地班人到底咩玩法?

thank you變腥橋

我見球探個app今寫

娛樂版最垃圾

仲有譯 科 奇 強 瓊
用廣東話讀根本唔啱音
不如直接講英文好過

當年街霸譯「健」

雪梨

又用呢招 悶唔悶啲

我知
My point is 你好似本末倒置咗，喬要用國、匪語先會讀得似G音。
你答前一個人comment like, 佐治先係個sidetrack, not the other way around. You know what 7 I’m saying?

Now早幾日將希特拉講做希特勒

丟你老母

可以係史密夫

勒好似岩音啲，不過香港人不嬲講拉，勒乜9

係佢就全撚部跟足，唔好跟啲唔跟啲

乜撚嘢干提 山曹 斯巴弱智

咁now就咪撚叫亨利啦，叫安喜啦仆街

Stephen係史提芬
Steven係一樣？

𨳒你老母CCTVB ：悉尼，弗吉利亞

kgv都係叫英皇佐治
用廣東話點讀都係讀佐
除非George有non英文發音 (好似jesus係叫耶穌)
如果唔係喬治根本就係跟支那讀音
支那 喬係發geo音
所以支那jordon係叫喬
jojo係叫喬

我到而家都係
叫手提電話，唔叫手機
叫headphone，唔叫耳機
叫電話game，唔叫手遊

小羅

咁就應該要本地做本地嘢，佢哋譯嗰個人都未係香港人, so WFC?

咪係
香港不嬲都係叫希特拉，中學歷史教科書同公開試都係叫希特拉

？？？

還我維珍尼亞，唔要弗吉尼亞

爸爸，爸爸，你油味油天過貝克漢姆的航煎右腳

啱，見到啲7名就真係

山曹其實讀音都岩
不過係辛祖正常好多咁解

問題係支那霸左個官方名
而家d鬼佬跟晒支那音去做自己官方名

點解master gundam 好地地有盟主呢個港譯唔用，要跟台灣同支那用尊者

最近講土耳其間Sophia大教堂
香港不嬲譯做蘇菲亞，蘋果照跟強國 索菲亞
仲有威廉王子個老婆Kate 譯左咁多年都係係凱特特特特 好撚核突，一係就譯做凱蒂
但Kate Winslet又譯做琦溫絲莉，呢個幾好
梅根 Meghan 呢個都好難睇

仲有應該叫 龐貝奧唔係蓬貝奧

嘩你走先 陣間俾飯登仔屌死

最撚on9係擺撚到明用廣東話係讀唔到個音
你話意譯都算
音譯跟乜撚支那話

仲有jones 用"瓊"譯

之前有個post都講過呢樣嘢，有個巴打話地方名要跟字典所以會用呢啲音，至於歌／影星好似係跟返佢哋公司用咩名？

但我又好奇回歸前啲譯音又點嚟
同埋最大問題係跟完字典用廣東話讀出嚟都唔啱音，硬跟除咗統一之外有咩意思

我個仔叫佢C柒又得唔得先

c朗俾人叫丙朗牙朗啦

Sanchez譯山齊士
Sancho譯山曹其實都ok嘅
不過Sandro都係譯辛祖/度

有時動新聞字幕會有「啥」

有班傻西成撚日用台灣做劏箭牌
好撚反智
lee到香港黎架 屌佢老母

霉西改得幾好

係，我明，咁點？點解要退而求其次？
佢哋同姓，係咪同名？就算係，佢哋外國人都係咁㗎啦。
驚混淆？整個盞鬼花名，別稱囉，仲有文化上嘅有趣性，令人易記添。
但若要逼用冇咁就質嘅譯名就

兵工廠係意譯 其實冇問題 香港都有人咁叫
支那係叫阿森納

tom cruz都變
湯姆克魯茲

今

噉/咁

提防五毛拉兩邊極端

所以政治凌駕現實
97前冇咁大政治壓迫
啲名譯得靚好多 又啱音

切爾西

仲有佩洛西
廣東話應該讀佩洛思

史密夫 f
smi th
癡脷根譯法

點解係安喜？

維珍尼亞州 弗吉尼亞洲

騙子艾雲站

好似聖經入面係用前者, 後者通用
Steven Spielberg 史堤芬京等等

意大利總理conte叫孔特
西班牙總理sanchez叫桑切斯

西佢老母
而家d食屎狗si音跟撚晒支那

尖沙咀卡梅倫道

屎搣扶

求其google 史提芬
出 史提芬·史匹堡 Steven Allan Spielberg
照copy 咋

係呢個
但踢波又識譯干地同山齊士喎

屌

回乜撚嘢歸

金馬倫變卡梅梅
就嚟vic會由域變維奇

身邊所有Steven / Stephen (唔同圈子)都會比朋友叫做史提芬/史提

晏V

Чернобыльской

明明讀車諾比

香港好多人都跟蝗語

切耳諾貝耳

好明顯佢曲線啦下話

正解 真心好難聽

唔知真唔真

聽過人講政客同一般人最好分開譯

其實90s有就唔代表一定啱香港人用嘅，我哋本地人明呀嘛。當然，我對洛杉磯呢個名冇不滿。if it ain’t broke, don’t fix it. 只係想導出你句嘢嘅不足。

Massachusetts係州，not省。It’s a state, not a province. (Canada uses province, not the USA). 但我會接受到話佢係省,因為佢頭嗰兩個音係Ma/ssa, sounds a lotta like 麻省。(同埋，省同州個意義實際上係相似)
羅省都似LA’s 頭兩個音Los/san，加上係地區，所以用省嚟省略後面嘅音節。
不過，我覺得與其講呢兩個邊個好啲或者壞啲。不如，諗吓用乜嘢名會啱香港人用啲？(For fun only. Again, if it’s not broken, don’t fix it)

老爸

同意樓主

香港總領事館嘅譯音全部跟廣東話 唔係你以為文翠珊點嚟？

法文音係咁讀，咁now咁撚鍾意正音，啲碧咸咪改返碧禽，又改啲唔改啲，懶有型

伊布拉希莫維奇

我諗起文翠珊
特雷莎梅伊
仲有柴契爾夫人

你要計埋後邊布殊兩隻字個音㗎嘛

啱，係紐約, not 新約what is it? The fucking Bible?

切佢老母爾西 明明車路士正常咁多

香港人咪一樣都好多唔識發th音

齊內達

文翠珊姓文

同埋新聞媒體報道英國政治人物嘅譯名 傳統上都係根據總領事館 喺英國管理嘅時代 政府有個部門專係負責類野

立場is HK02

一隊字睇完點記
前者有文化氣質多好多，後者係嘔吐物咁

那不勒斯
皇家社會

耐克

首先sealand譯做西蘭就已經唔係粵譯

係州定省其實都係翻譯 雖然英文兩隻字都有唔同

香港人頂多咪th音變f音
英國好多人都照讀f音
你啲支那人係讀撚左個S音出嚟

架仔style

西班牙文-co or -go ending words香港譯哥，like Franco = 佛朗哥

粵語同普通話都冇th音，可以話係大家都唔識讀，只係佢哋變s，我哋變f啫

尿屎蘭

Push

蘋果就係on99
入錢時就黃，陰啲陰啲親中

May

呢個真

明明係踢波就打門
足球用腳踢㗎屌你老母
正選就正選 先乜鳩發

唔好咁啦

Duk-Long-Po
Tsuen-Po
Tsump

本名: Trump
高下立見

立場上支持樓主但實際上難實行
拎返主流媒體控制權先有辦法改變

澳大利亞,新西蘭

有冇人仲記得佢，辛達吿魯士

我都明，佢個讀音係似啲，不過好肉酸。

一係就跟到足，一係就跟返馬會，嗰撚個都有自己叫法。

以前香港改譯名唔會齋跟嗰音，多數嗰名都係香港有既姓，好似衛奕信，彭定康

香港不嬲叫澳洲

美欺>>C羅

因為係支那譯法
仲要講緊起碼10年前已經陰d陰d咁用 （菲比斯 >費爾普斯）
不過班大愛賤種一定又會話tvb記者係無辜

碧琴

終於有人講

咁97／俾英國拋棄之前得唔得

羅拔迪尼路，阿諾舒華辛力加
拔就係-t 音

你屌兩句就會比班傻仔話分化

占士 詹姆斯

主權移交

第一個登月嘅人叫岩士唐，而家叫阿姆斯壯囉，我個女笑9我，話我答錯

Kenny is 堅尼

再唔係主權移交/淪陷都得

唯一嘅共識係杜蕾斯

最撚仆街就係TVB

我小學嗰陣叫阿姆斯特朗

Oh 車路士
另一個係阿仙奴，我估到

咁川普呢

我叫開支那

馬會

支那O個個似z 音多d 我覺得
有種震音咁

有聲

菲比斯定費爾普斯

不能認同更多

收皮啦，on9。我話佢係台灣maybe，我撚有話咁係ok？jump to conclusion仲快過我jump into bed with yo mama

Starfuck古

Cctvb好耐之前已經轉咗講希特勒

琦王妃

香港人講廣東話唔講英文係貶低自己？你認真？

on9
而家玩割地呀?
我地唔堅持
香港中文只會俾支那中文侵蝕晒

-er尾字用British English 似拉多啲，我諗係原因

大把盲目販粉，唔同意佢哋就熱狗五毛

C羅
蘭帕德
索爾斯亞克

*約旦站 約旦道碼頭

正名係明日之後

雪梨，維珍利亞

我接受唔到比卡超要轉英文讀

屌，見到就
一個字，鍾
咪搞撚掂囉

手遊
耳筒

咁咪係囉，關我哋咩事？香港人咪用返香港話

以前d人翻譯人、地名唔係齋講音接唔接近
重睇讀出嚟順唔順，優唔優雅

9估：希特拉點解「拉」唔用「勒」
可能係「拉」係響音「勒」唔係

我冇話唔係，佢唔夠本土係個point

Ten years

認受性
上唔到大台
簡單講句 繼續落去 只會愈黎愈冇人講廣東話
一講就會俾人話錯
你睇廣州咪知咩事

一見到沃字依啲譯名就知肯定係跟大陸果套

凱爾特人 塞爾特人

自動波，不是自排檔

美斯；特朗普
梅西；川普

其實連登都有唔少人有呢啲問題

湯告魯斯.
史密夫對史密妻

由細到大都完全唔明點解會史密斯樸茨茅斯

真係用好多
咩企跳

F合理好多 cockney都係發f/v

但你唔會話加拿大嘅卑詩省係卑詩州，美國亦都好少用省呢個字，例如: 加州

伍爾弗漢普頓流浪
沃爾夫斯堡

一來因為政治人物，二來呢個係英國官方譯法
球員唔會咁譯，因為太多同姓
馬會譯法係最撚錯
Now呢十年係跟球員國藉個音譯
譯名呢個問題係體育界拗左好多年
死結黎

貝吉達

不嬲都譯 阻住棵樹

（借樓）
支持反廣東話用北京話翻譯
但連登仔幾時反「這麼」、「那麼」、「吃了」、「哪些」呢啲北京話詞做廣東話「書面語」？

其實你讀一次就知路爾斯岩d

I rmb ah.
見到呢啲名邊會有人記得
Could you imagine calling KOBE as 科比布萊恩？
高比拜仁爽脆幾多

西漢姆

英國點樣好多人照讀f音呀
我喺英國5年未聽過有英國人咁講嘢
定你講緊住喺英國嘅人

瑞德西偉

redxxxxx

都係蝗音黎 唔知香港有冇好啲嘅名

我知呀，所以我諗點解佢要寫到好似嗰個係啱咁

佢咪岀左條片話會改

不要說「特朗普」
試着說「當撈侵」/「川普」

Tom告老師

冇話合理唔合理，只係唔同啫
變f 叫th-fronting，唔係得粵語係噉
變s 叫th-alveolarisation，都唔係得普通話係噉：

強國用 川普

官方
major media

烏克蘭個前總統香港都譯亞努科維奇

唔認同個邏輯，退而求其次
犧牲自己嘅文化去就一啲冇文化嘅？我哋個名先上大台呀？
仲有，Cantonese and Mandarin are 好唔同，河水不犯井水，點解我要bent my knees?
仲要講到好似係我哋嘅問題，我就唔太認同你嘅logic

貝克漢姆

魚拉特係咩話黎？

我自己不嬲都唔覺得香港譯音翻譯得好
Theresa May譯文翠珊
Boris Johnson 譯約翰遜
邊撚到似

大陸啲譯名生啪落廣東話就重衰
Boris Johnson 譯鮑里斯·強森……

其實點解唔寫翻英文
好似pokemon咁
前幾年改名寶可夢
比人屌到上天花板
之後套pokemon detective pikachu
都係譯pokemon神探pikachu

火影忍者

十年就嚟又中多次

台灣同大陸嘅翻譯好多都唔同嘅傻人

John源自johann 同johan，佢哋讀音係接近「約翰」，粵音都係，所以一直都習慣譯成約翰

係，上面條友講粗口先，都係我冇耐性先
我咪話咗我唔係覺得台灣譯音就ok做咩啫你？仲話人冇耐性，我就係睇到你哋誤解咗我嘅意思in your exchanges with that guy多過一次
我駛唔駛講多次呀？我冇話過台灣譯名就一定等於ok，我個comment was to 反問，係你兩位人兄自己假設我假設

有真啲人用好多年前人哋講過嘅嘢就當係事實，人會變㗎嘛，大佬呀

講讀音 悉尼有咩問題
究竟係想要啱嘅譯音定係要你心目中嘅譯音
洛杉磯支那音譯都okay因為用開

台灣用川普
大陸官方用特朗普

撐樓主！

打死人站

I like 文翠珊honestly

可能因為google揾中譯名 通帶彈左大陸譯名先 要揾耐d先有港/台譯

最on9係杜拜變迪拜
無論廣東話定普通話都唔啱音

你唔好咁癡線

維珍尼亞先慘，弗吉尼亞

屌 大陸譯名

連登新規矩 唔岩聽就5毛 blocked
樓主5毛 blocked

係 now依方面要變通下
雖然整體overall譯得都ok
但乜嘢山嘈

th 喺普通話廣東話中都冇。
其實聽覺上，你覺得 “th”同 f 接近過 s 咩？
佢哋點樣都唔會將 th 同 f 放喺一類發音，th 喺同 s 更近啲。
this 嗰個 th 同 z ，同d 更近啲，但點都唔會同 v 一類。
v 會同 w 一類，但同 f 一類既係吹氣，喺英文中冇呢個音。
唔係唔識讀，係聽到既感覺係咁。舌同唇係好大差別既，大過上齒同前上顎。

I know

文翠珊唔係翻譯, 係英國領事館起比香港傳媒用

收集哂啲譯音再將佢送俾蘋果同立場啦，叫佢地咪撚再用個啲不知名譯名

全世界, 任何語言. 都係 "意譯" 即係意思嘅翻譯.

係只有大陸先至用 字面翻譯. 仲要好撚戇鳩以為自己係絕對正確. 好撚記得十幾年前 大陸做英文翻譯嗰啲喺度鄙視香港翻譯. 覺得自己先至譯得啱.

如果我冇記錯嗰個仲要係某間大學做"教授"..

Oh, 阿Q精神
雪梨靚好多
Tsud Lay VS SIK Lay
前都似啲
就算兩個音譯差唔多嘅情況底下，雪梨本身呢個字就已經靚啲，亦都視覺上令我諗起，雪梨歌劇院。

史墨客

佔屎
占士

其實連烏克蘭都係蝗譯

有啲accents會讀做F音
如果讀 “Smif”會易明過”Smis” ，對英文人
“Fank you” > “Sank you”
IMO

I want a name

尖屎

「十年」裡面嘅「方言」，港共可能當劇本咁照跟。金翅褔佳鳥。好彩唔係揸的士啫。

無人記得香港正音係杜林普

大衛路爾斯？
大衛雷斯？

尤文圖斯點都好過祖雲達斯
如果你識點讀既話

人哋有翻譯字庫 香港冇 講經咩

係批鬥又點 而家係驅逐劣幣wor

叫佢地整個啦，我開咗個頭，佢地繼續keep住run

問下白宮 呢啲全部都係官方譯名嚟

其實e個譯名係比較貼近正確讀音

大陸狗讀thank you
會讀做衫橋..............

通常國家/地方/知名政客個名係唔可以亂譯
通常該地官方會提供譯名比其他國家跟

而如果個地方冇提供 就會本國自己譯翻
所以好多名都跟咗大陸譯法
本地傳媒唯有照跟

其他少眾/非正式外語先會跟翻本地翻譯

金

@老衲

少年好撚天真
你個仔以後肯定同你講普通話
連C羅納瓦多都無得你叫

John，Johnson，Johanson，Johnstone 呢類人名嗰個 J 來自基督教，嗰個 J 原本都係讀 /j/，好似 jesus 翻譯做 耶穌 。

外國講波佬都係個名本身就讀就點讀

意譯是係垃圾

譯者自我膨脹 自以為是 凌駕原作

你又知人地作者係咁諗? 自大到

直譯係柒 但冇爭議

C羅

啲傳媒全部自我閹割晒
紐西蘭變新西蘭、伊斯坦堡變伊斯坦布爾
L字尾一定要加個「爾」字，勁核突

忽吉尼亞好撚難聽

呢方面其實日本人都係咁

唔撚使譯，用英文

講得意譯係垃圾都已經冇嘢好講

fuck吉尼亞

艾奧瓦

u ven tu s

打門！！！！！

新西蘭簡直CLS
除非夠膽將New York讀成埋"新約"

新約克

+1

根 靳

呢句真，駁唔到

切爾西

阿森納

因為果幾間大新聞社全部「政治正確」

發稿係用哂中國譯音

香港班傳媒直搬就會咁

Sydney /ˈsɪd.ni/
悉 /sɪk/ 尼 /nei/
雪 /syt/ 梨 /lei/
好似都係悉尼啱音啲

雖然我都唔抗拒譯返做雪梨, 同埋翡冷翠呢個名真係好鬼靚
但係我想知呢度啲人嘅原則究竟係乜嘢

其實修爾斯最好聽 車路士都ok個音幾準

根？

kent 根德

冇原則 雙重標準

佢中意=好譯名

而家跟個音都有咁多version
唔跟個音包你唔知邊個打邊個

LIHKG 連登

屌，咪講咗囉。有文化啲呀
成日論壇一定有呢啲屎忽鬼出嚟講呢啲廢話。就講到自己好似好看透世事咁

Fair enough，因為雪嘅入尾音啱
仲有滿地可

大陸用語同埋啲大陸譯音真好難頂

但係「根」字用喺人名度又唔太優雅
有冇近音字可以取代？

「大陸譯音」

你想講中國譯音」下話

唔知喎以前不嬲譯根德公爵

垃場
飯民
笨土

唔係潑你冷水 但業界係會睇個字庫有冇認受性 因為有錯可以卸膊話係字庫咁講 所以你個字庫首先要有認受原因
可以出POST推廣你個字庫 等其他人一齊加資料入去
見有報導用錯字就出POST用字庫嘅資料指正
有嘢要幫手就出聲大家一齊搞

係得體育界守得住

但係都有好多母語係英文嘅人會將th讀做f

呢個係意譯同音譯嘅分別

阿蓋達 ➡️ 阿你蓋達
弋巴卓夫 ➡️ 弋你巴喬夫

事實，真係多到有啲離譜

利申：全家都有訂閱，
成日見到啲蝗語真係幾趕客

冇譯做 真。社會 已經好好

我明你意思，其實都唔會預佢地真係用
認受性呢樣嘢就一定無，因為我地講緊呢啲名都係以前帶落黎

香港愈黎愈多大陸話啦
唔經唔經用左都唔知
慢慢侵蝕本土文化

蝗語叫蘋果睇返呢到啦，分哂啲，跟筆劃排

分哂類

搵媒體合作(例如蘋果) 標榜係香港用語 搵大學合作最後應該會變成正音咁

阿森納

巴打 凱蒂係katy喎，kate就只能係凱特，有乜咁難聽
一係就跟返全名，Catherine Middleton ，麥嘉琳咁上下，但依啲中文名要人地official承認，無得亂咁改俾佢，例如彭定康

..哂鳩氣 只不過係文化差異

同習慣 譯音本來就係二手野

係你懶係覺得香港譯音好聽d

根本點讀都只會係原文最好 咩語言都係

再講支那話同廣東話發音已經完全唔同

on9 你用廣東話點讀會讀到凱呀
死開d啦

本身蘋果已經無呢樣嘢（有嘅樓主都唔駛開呢個Post）
再者，而家仲有無香港大學會肯合作搞呢啲敏感嘢呢

史密夫決戰史密妻

M係一球
萬係10k!

日本人英文垃圾數一數二架啦.......
問佢英文答我日文
多鳩餘.........

唔係話本土就大撚晒，個鬼佬話自己中文名叫約翰遜，你無得屈佢叫鍾漢生

正如你中文名叫施文，同鬼佬話英文叫Simon.
佢話no. Should be Semen，我唔信你唔嬲

咁你又講凱蒂？你講得我反而唔用得？
你發乜撚嘢神經？

Montréal 我點都想唔明點解會譯作 “滿地可”，
如果從法語發音，明明個法語讀音係 /ˈmɔ̃ˌʁeal/ 嗰個 t 係唔發音，咁“地”係點來啊？
如果從英語發音，/ˌmʌn.tɹiːˈɒl/，但係廣東話 “可”又好似從法語嗰個 réa 。
讀“蒙特利爾” 都知係從英語發音嘅。
蒙.mon. 特. t 利. rea 爾 l
咁 滿mon 地? 可？

健其實唔錯
一黎ken日語可作健，同街霸發祥地扯上關係
二黎香港叫健既人都幾普遍，會有親切感，就算係指英語圈既人物都一樣

扮中立就死開D喇

滿地可

我明你意思，但係就係本地譯名會整靚個名。
所以個例子反而應該係掉返轉
你suggest to be called Semen, but they call you Simon instead

就係佢冇先想佢做哩樣嘢
大學太正式 最後會俾人玩到膠晒
何文匯個粵語正音運動就係個好例子

呢個同皇家蘇斯達/皇家社會一樣，一個音譯一個意譯分別

交叉盒子
玩站4

直譯冇爭議都講得出

係笑柒你地傻仔自以為是

呢d音譯就有得好叫

意譯就有得嘈下既

屌你老母你音譯你叫條撚咩 根本就係發音 口音問題

另 Montréal 原本係 Mont Royal，意譯係“皇家山”。

push

沈旭暉有條片講過中港譯音嘅方法
大陸係k音都會譯埋
姆字點嚟就解釋唔到
我估可能係貝克漢太怪所以加個姆字

應該係英文
「地」對應返「tre」，「可」對應返「al」
滿地可譯得好嘅地方在於意境，好似三藩市、洛杉機咁，都唔洗保留晒全部音節，比起蒙特利爾嘅罐頭式譯法（t就一定=特、l就一定=爾）高出好多班

David Beckham

三藩市、洛杉機咁，唔洗保留晒全部音節
抽水幾個音係可以接受得到，但多咗音會very confusing。
可 ho 嗰個 h 係完全接受不到。

都唔啱，你出發點係好，但無諗過尊重
人地姓drinkwater，叫激烈的海膽係人地既事，唔係你覺得好啲就去改人/話返人地聽

哈哈，你個名叫陳大富咁老土，叫陳展駿好過啦

人地聽完真係wtf，自己叫咩名都關你事？

Oops , 自7。

Sorrrrr~~~~~9ry

我唔覺冇聲母譯做h聲母好過份，本身前面嘅音節都會減弱咗個h音

廣東話音譯
笀豬呵

May 文
Theresa 翠珊

其實好好，啱返中文姓名結構
唔通杜麗莎。梅 咁樣先叫好？

C羅 梅西 貝克漢姆

big含

仲有咩史密夫路

上網查下咩叫th-fronting先
同埋香港人大多數都係會將th讀做f

半年之前講會俾人屌你係五毛屌到你飛起

咁睇黎未赤化得體育譯名
btw好奇外國明星譯名又係邊啲人譯
畢比特 愛瑪屈臣 尊尼特普 依啲幾正

大中華嘛

喬丹係乜鳩？Jordan ?

點解啲蝗人分唔到th同s音

唔好成日玩手機啦
手咩撚嘢機呀，手提電話呀，屌

維珍尼亞呀
唔𨶙係弗吉尼亞呀

屎滅夫

90 年代前車路士叫修爾斯

尤文圖斯門將係布馮

好多年前教科書已經係亞當·史密斯，樓主係咩角度覺得自己岩

文迪蘇傑、文素基治、曼朱基奇
外國啲講波佬係讀Man-zu-kit

同埋廿年前東方報有自己既譯法，舒利亞->舒拿，古華特->古域，查斯古特->謝斯古迪

佐治亞州
維珍尼亞州

喬喬
jojo

立場有自己立場
關你撚事
入錢啦柒頭

我講既係人嘅聽覺會受母語影響，1-3歲就已經固定咗，對於母語不存在嘅音係會好難分辨，會將呢類音與母語中其它嘅音歸類。
如同日本人分唔到 v 同 w，日本人分唔到法語 Salut 嗰個 u 同 book 嗰個發音 u 。
也許英國人同香港人唔覺得，但講普通話嘅人聽 th 點都會首先注意到聲音中“hissing”個元素，初學英文時老師都會特地糾正th嘅發音避免讀作 s，但係唔係所有人都能區分。未見過有分唔到 th 同 f 嘅人。
喺不同地區語言動物叫聲都唔會相同嘅。

不論普通話廣東話，如果你初學法語，你都分唔出 p (pain) 同 b (bain)，t (thé) 同 d (dé)，k (coût) 同 g (goût) 啦。

最難頂係聽到啲小三，老外之類，聽親都想作嘔

要我用中國譯音我情願一世講英文算

香港人多數會讀 this做dis喎
係尾音先會讀做f, 例如teeth變左teef

叫大劣都得

史提芬周

英文名用中文寫返出嚟
唔係翻譯叫咩呀

冇撚有錯 蘋果最撚鍾意用蝗語

有考量到本地化, 唔係純粹英譯中

其實譯音係for大家溝通 唔同地方都有唔同譯音嘅啦 大陸用普通話講咪用大陸個譯音 喺香港用廣東話咪用香港譯音 人地點譯關你鬼事咩 邊有話邊個啱邊個錯

你話咩音譯/意譯 大陸同香港都有 例如queens park ranger 大陸譯女王公園巡遊者 香港譯昆士柏流浪 ，blackpool 大陸譯布萊克浦 香港譯黑池

仲有話咩要100%跟讀音譯先啱嗰啲，咁好多一路用開嘅譯名都係錯嘅了（eg.阿仙奴個henry 唔應該譯亨利 應該譯昂利）

反而人地大陸咁大地方都可以統一到一個譯名，係香港on99同一個球員可以出幾個譯法。(eg. Martial 全中國十幾億人都用馬夏爾 香港得幾百萬人可以出到馬迪爾馬斯亞)

咁thief呢？
唔係靠佢喺個字邊到決定
Th有voiced同voiceless
Voiced—>香港人讀d
Voiceless—>香港人讀f

譯得好同譯得差
有冇本地化定蝗語化
個過程都係叫翻譯

支持樓主

提意見都話人批鬥
五毛PR公司冚家鏟啦

之前佢話會改善，近排仲有冇

忘記左呢個

係

支持大力屌柒啲media用蝗語

大家屌柒啲 media真係有幫助
佢哋真係會因為啲客投訴
而去搵人將啲節目嘅台譯/蝗譯轉翻做港譯的

姫蒂

hello wumao

尤文圖斯

大陸閪係發唔到m音

所以全部m音都會發姆字

梅杜莎

香港體育界譯音問題講左好多年
一邊支持音譯
一邊就淨用英文音譯
冇人肯妥協

我覺得球員唔用番嗰個語言音譯好撚on9
到你出外國睇波，或者聽英文旁述，係會完全唔明
當然以前約定俗成既好難改
以前其他國家冇咁多外流球員
加上以前殖民地，死用晒英文都明既

你可以自己改花名比某啲球員
但乜9球員都用英音譯就冇必要

認真，如果揀姓梅就應該叫梅德蘭，一來Theresa舊譯德蘭，二來梅蘭菊竹四君子有意境

諗起gta有部飛機叫梅杜莎

史密斯係 smiths

th音 都可以譯到夫?
S mi fu?

真係唔係返譯，你叫自己Robert Simon Peter係咪翻譯？
人地係正經改個中文名呀

上面講過譯音係for大家溝通 所以統一到先係最重要
至於出國睇波明唔明 根本外國講波佬都未必用返人地母語個讀音 henry就跟法文讀音 而wenger就用英國讀音

講到最後就會發覺, 根本唔譯就最好啦係咪

係
根本譯黎都on9
佢個名點讀咪跟住讀

而家就係講緊統一個方法應該用音譯定全英音譯囉

咁後天同明日之後有咩意思上既分別

咁你點譯？

人地點讀自己個名咪跟返點讀囉, 最簡單

推 願榮光歸香港

this 讀 dis係讀錯囉好無
要咬舌讀架

走啊，呢道我幫你頂住先

譯黎把鬼
Smith咪Smith

丙羅納多

以前直寫果陣打英文好鬼煩

切爾西 尤文圖斯

我都忍咗好撚耐

譯音係for大家喺香港溝通 唔係for你出國睇波
你想知英文讀音 平時睇波咪聽英文旁述 而且個個國家嘅講波佬發音都唔同

利申平時睇波聽英文旁述

唔係得英文要翻譯

「譯黎把鬼」
你識幾多國語言咁把炮？
唔用譯音？
定係你個世界淨係得中文同英文

人地件波衫咪譯撚咗畀你囉
Kagawa 依啲咩黎架

垃場一樣會用蝗語

其實佢有個名㗎
唐納德 Donald

Roth
Ruth

你咪係譯羅夫 露芙
有幾難呢

有時係夾硬黎嘅啫

大X把

New York 其實係英國人過到去將個地方叫「新的約克」即New 「York」
其實應該叫新約克或新約

波台狗成日阿森納
納佢老母🖕

Luke de Pulford最初譯到成pat屎咁
香港媒體都歸哂邊，已經唔係多中文媒體會用到佢嗰名都跟蝗譯
好撚失望，如果唔係佢本人決定自己改中文名就會跟一世

咁兩個語言有既consonants同vowels都唔同
總有音譯唔到或者係取似近架啦
冇乜好拗啫

仲有忽拮你牙洲

兩個官方都用
見《唐納·川普與中華人民共和國國家工商行政管理總局商標評審委員會其他二審行政判決書》

你岩
New Jersey
New England
個一咋都係咁

所以new York 叫新約克某程度上係岩

既然做唔到，直接用返正名唔得咩
波衫咩名點讀，咪跟住讀
以前就話要就班文盲啫

英國有官方機構制定中英文譯名
蝗語入口就有官方譯名唔跟亂鳩咁譯

Ruth = 路得。

咁講我同意

根本新聞都有時會直接讀啲本名
Steve Jobs就Steve Jobs啦

你知唔知道聖經人物唔係用英文做翻譯嘅標準
譬如John 約翰 原文係類似Yo-Han，耶穌 Jesus 係讀Yea-su

唔記得係阿拉伯定希伯來文

Hebrew譯上譯就難計既...

聽聽

有好多野有官方譯音 係官方翻譯選擇跟國語譯/想統一叫法
傳媒都局住要跟 唔一定怪晒佢地
寧願比壓力d官方/地區協會開多個”中文(香港)“好過

同我講既野有咩衝突？
我唔係話要知英文讀音
係你要讀啱人個名囉

Ik. 但係New咁簡單，我會用紐囉

新西蘭✖️
紐西蘭✔️

其實都要大家肯用先至保留到㗎，一用又俾人笑老土，個撚個以為支那名先啱，死咕咕咁見到google wiki用支那名就話你個名錯喎。唔通google wiki話你係仆街冚家剷你就仆街冚家剷咩。

其實仲有另一樣野要抵抗文化入侵，中國地方嘅英文名，譬如Peking, Nanking, Amoy, Canton，支共不斷逼外國改用支那拼音。其實呢個先係真正嘅英文名，好似英文唔會叫Bruxelles而叫Brussels咁樣，肥彭九七之前都係叫Peking，為咗突顯中南海個政權先至叫做Beijing。好似胡志明市繼續叫西貢咁樣，係可以表達到對政權嘅不滿。

其實除咗英文之外好多語言都係用緊Peking呢個名，例如法文（Pekin）同西班牙文

唔該。我知係希伯來文，係想找發音文檔未找到。

咁 Roth = 羅斯

日本語係用“ス”（su）

睇來係用 ‘s’ 多啲。

史端寧

San Diego同智利首都Santiago一樣譯聖地牙哥，其實好混淆

真呀
台灣都唔譯用返原名

New Toy
扭玩具

啱
所以一蚊都唔會俾岀嚟訂閱蘋果日報

比卡丘我休你老母

皮卡丘我皮你老母丘你老豆

Sterling 係史端寧似小小喎，史達寧點計都係多咗個d
Si-tuen-ling
Si-dat-ling
唔知史達寧係咪當咗做Star-ling咁讀嚟譯
最似應該叫史「喙」寧

同埋支那好似叫斯特林

其實侯斯頓用廣東話讀既話，仍然係一個唔得既譯名

雖然個hous字面上似house，但實質讀音係類似Hugh，最接近既廣東話發音應該係hiu1 (囂)，而唔係hau4（侯），後者得個聲母啱

叫梟詩頓可能更好

自膠
多咗個t音
Si-dat-ling

駁到我火影忍者未

馬古尼

馬殺豬菜州 = 麻省

不過 「视频」呢個匪語一定要改
而家連19才子都會講呢個匪語⋯⋯⋯

你講嘅例子，係錯譯

而英國譯人名譯音意皆傳
反而比你話「唔係翻譯」
好撚嘢

修爾斯

港式英文先夫 th唔係夫

講緊譯音，乜嘢港式英文？

你係咪唔明咩叫譯音？

Xx後

明日之後可以係後日大後日大大後日
指長過一日嘅一段時間亦得

你個世界得睇波？

個po講緊譯音
硬係有你呢啲柒頭懶醒覺得自己識英文好威威，唔洗用譯音

如果有條友件波衫寫住Chernobyl ，你係咪又照讀？但係照你個講法「byl 」同「быль」完全唔撚啱音㗎喎
中文個譯文「車諾比」仲貼近原文чернобыль

咩叫譯音？

台灣都係用川普 但極唔順口

trump 唔應該係特朗普

應該係 侵

Now真係CLS! D名標奇立異！ 比亞芬先得人驚⋯ 比咁多錢 聽埋d垃圾名！懶特別咁！

呢度香港黎 英譯中啦，由落河 開始 越黎越癲d名！！

以前，有時做緊野只係聽cctvb
美國勁多新“洲“
多到聽完都唔知邊度

你張卡……點點點
乜卡？車卡？

我只識個“咭“字
只係宜家要學做死中囯國人
要改叫卡

屌你老味，改名同翻譯唔識分？

文明啲 直接講英文 無煩惱

真係好撚難聽

🥺🥺🥺🥺

蘋果唔做無人做，佢啲美國新聞都好唔掂，成日引述埋啲美國fake news

英譯中完全唔係個球員既名
咁都接受到？

Rojo阿根廷人都用英文？
咁不如比個代號佢算啦
溝通到咪得囉

仲話國際大都會

係咪有巴打話過第一代譯音係叫碧琴
依個譯得仲啱 可惜支那音當道

最憎人講老撾

係寮國呀

皇家社會真係on9

以前我地叫手提

應該叫干地

奧蘇利雲變奧沙利文

開幕禮變開幕式

咁真心碧咸型d喎 碧琴？
碧咸個樣叫阿琴咁好似怪怪地

告魯師

你英文旁述 唔會叫落河掛 入鄉隨俗 全部球員係英超都係英文讀音 有乜問題？宜家係講緊統一叫法問題 唔好有d英轉中叫開 突然又跟返本地讀法 以前叫馬迪爾，突然又變馬斯亞 咁唔係一時一樣咩 ！英文係無呢d情況嫁喎！

乜鳩都屈咗係藍絲先係做乜鳩？英文係香港官方語言，香港人講嘢習慣粵英夾雜，兩件事同提倡重新正名，以粵音翻譯外語人、地名稱有乜關係？點解唔可以用粵譯，要講英文？咁如果原文唔係英文，係唔係要學埋原文嘅語言？

個po勁撚多5毛

呢個世界無一種語言可以發齊晒所有其餘語言嘅發音，永遠都會有啲音係發唔出。呢個時候翻譯要做嘅，就係搵相近嘅音去代替。咁啱廣東話無th音，用f代替啫，我唔明有乜問題喎？

屌你冇睇波唔好鳩up啦

你邊對耳聽到英文旁述讀Martial 係讀馬迪爾？

仲有馬斯亞不嬲now都係咁叫
咩叫突然轉？
你無論統一做英譯定本地譯
只要體育界冇人肯讓步
都會有唔同名

去殖民化
叫 近平站

你又睇撚左幾多年 ？我由now拎英超開始睇，反而樂視果期，我覺得譯名聽得好順！樂視唔玩後now拎返黎播之後，d名有d係專登想同樂視唔同，以前聽韋拿度姆 宜家變左雲拿當 你唔好話無聽過丫！如果你未聽過韋拿度姆 似你睇得幾年就鳩up囉！

咪撚咁自我中心啦，你識英文等於普羅大眾識英文？

真係膠都廢撚事派

【雲拿當定韋拿杜姆？】

譯名呢家嘢，真係講到口水都乾都唔會講得完。

唔係想討論咩叫啱或準（因為根本冇準則），只係，如果利物浦啲球員名全部堅係跟音譯，大概會譯出以下名字（大家覺得點？）：

1. 卡利兀斯
2. 佳吾
4. 雲戴傑
5. 壞拉凳
6. 懦夫雲
7. 占士米拿
9. 費綿奴
11. 沙拿
12. 祖．高美斯
14. 軒達臣
15. 史代歷治
16. 馬高古翼
17. 卡拉凡
18. 莫蘭奴
19. 沙迪奧・馬尼
20. 拿躪拿
21. 奧斯力-張伯倫
22 緬奴力
23. 安利盞
26. 羅拔臣
28. 英斯
29. 蘇蘭傑
58. 活般
66. 阿歷山大阿奴

以事論事

因為th音讀θ

華文、日文冇一個音似佢，所以用斯、ス

話人唔識讀嗰啲可唔可以藏拙？

我都覺 有啲名一譯中文就有陣柒味
用返英文仲好啲

重有，香港好多譯非英文嘅人名地名都用返所謂「英文」讀音嚟譯，咁已經偏離原本啦，何來信達雅呀？

係英國駐港領事館譯

咁而家人地英國果邊都係讀「莊臣」丫嘛
搵返起源讀Johanson又有咩意思....

撞邊個莊漢生名? 真心唔識
同埋可以改少少字
例如莊翰生, 莊翰臣都得架....
以前文禮彬、文立彬 兩兄弟都係咁

澳洲 惡死你呀

當撈侵

所以通常叫小貝算

最應該第一個改
係當勞侵唔係特朗普

你真係自我中心到極點，我講緊普羅大眾，你仲係focus 喺你我依啲個體

啲呀叔呀姐唔識英文就無權去了解國際新聞？唔可以睇譯本？

你咁撚得閒上黎鳩噏，不如返去幫你老豆執骨啦柒頭

Smith
史密夫
有咩問題
Smiths 先係史密斯喎

我做狗無問題，最緊要你生生世世做支那人呀

得啦支那人，嬲呀？

支那人嬲撚到
中風未

紅都面曬爆血管了

支那人唔識度th係事實，你聽過支那人讀英文你就知

thank，讀sank
through 讀 su

谷撚到訓唔著呀

推
蘋果自己話要戒匪語
根本大陸譯音都係!!

雲拿當

我見Kenji譯健治
Ken譯「健」都好合適
然後Kennedy 譯堅尼地
Ken都可以選擇譯「堅」

一句支那人嬲撚左半個鐘，係咪開始嬲到手震出汗心跳加速呀？

做咩姐你
而家講緊係咪跟原音譯呀嘛
雲拿當的確係岩音
佢係紐卡素個陣now已經係咁譯

同埋譯名唔撚係鬥早
亦都唔係咩特登想同樂視唔同
而係now最少近十年係轉登改晒原音譯

順耳呢啲咁主觀點做標準
我講多次而家香港有2派
一班就乜撚都當英文
一班就用原音譯
但你話因為係英超所以改晒用英音譯就好撚趣致
人地英文旁述都係讀馬斯亞啦

Pokemon 就 Pokemon
寵物小精靈 就 寵物小精靈
寶佢老母個夢咩

開始嬲撚到語無倫次

應該叫布里斯笨

好嬲好嬲，失眠了

跟美國口音應該係單撈侵
當撈侵係英國發音

th係dental fricative
f係labiodental fricative
s係alveolar fricative

廣東話就冇dental fricative既
但論placement點都係labiodental近過alveolar
所以跟f音做史密夫先正路

真係要多謝其中一個罪魁禍首廣播處長梁家榮當年90年代中回流做無線新聞第二把交椅既時候帶頭係無線新聞統一改用蝗文譯音啦
從此響除台灣外既各華文傳媒形成一種改用蝗語譯音既風氣直到今天

悉你老母

痴撚線
你聽過亨利龍格堡個讀音未?
唔識就柒少陣啦

車路士

切爾西
切你個閪

咁係因為日本連f呢個consonant都冇姐
佢地個個係blilabial fricative唔係labiodental f...

講足球點可以冇球王梅西

橋住棵樹

你個仔係咪好鐘意大衛貝克漢姆，小貝？

真接用英文名啦

例如以前 菲比斯，禾斯妮雅琪
無啦啦會變左 費爾普斯，沃伊尼茨基

彈App

唔係「閃退」

睇又難，講又難
好心用返英文啦
死文盲

台灣先叫雪梨

吉格斯

係英文名就可以既
但如果係俄佬西班牙葡萄牙可能發都發唔出啲音

聽BT sports skysports點讀就點讀
錯少少其實無所謂
有D名得佢本人先唔會讀錯

有當地官方中文名就照用 (例如英國D官員)，冇既就照講英文，應該都夠做

我聽過以前係叫杭思朗，之後先叫岩士唐

強

直接跟音譯先係支那做法喎
上世紀啲地名同球員名多數都係拎近音砌返個順口嘅中文名出嚟

我講緊港英時期啊 港英時期又點會有英國駐港領事館

不分化
支持蘋果撚化你地

支那譯音係 on 9 從來唔跟 支那人自己都鐘意講英文 只係低端人口同 TVB 先用

Show blocked user

以前香港嘅釋音係會盡量釋到好港式好順口，但大陸人釋音就英文有幾多粒音就釋返咁多隻字，聽落好柒

首先唔好叫特朗普
佢叫當奴浸
萊特希澤
佢叫羅拔 黎太特

推 你若放棄 誰衛我城

支那人十個有十二個都講全中文

估唔到有唔少巴打熱心留言

翻譯人名其中一個規則叫名從主人
如果條友冇主意
就多數用返一直沿用既

布吉 普吉
露絲 露西
史雲斯 斯旺西

Hawaii叫夏威夷 係改名定翻譯？

依個好明顯係翻譯，但講緊彭定康白高敦文翠珊依啲係改中文名

改一個好既中文名比翻譯係難好多，我係讚緊佢地，同你講咩音意皆傳「唔係翻譯」完全無關，你捉錯晒用神

你都識講兄弟啦

係喇真係冇謂再拗
拗落去不如諗吓點抗爭仲好

不過係你自己講文翠珊唔係翻譯
所以我想學嘢
請指教一下呢堆人名邊啲係「翻譯」
邊啲係「改名」

巴赫
霍金
韓德爾
孟德爾遜
伊壁鳩魯
愛迪生
牛頓
拜倫
雪萊
莫泊桑
王爾德
愛倫坡

我真係唔識

牛頓要改譯新頓嗎

游水返支那五毛

上邊全部都係翻譯
其實一啲唔難明，我地叫Newton 做牛頓，依個係係翻譯
Theresa 話自己叫文翠珊，依個咪就係改名

領事館回覆《蘋果》查詢時指，他們為內閣官員改名時，大致有4原則：一是以英文發音為主，取中文諧音，如新首相Theresa May，May譯作「文」，Theresa本有3音，取重音節音，譯成「翠珊」，中文名就為「文翠珊」；二是儘量挑選常見的中文字作姓，名則要好聽、意思好；三是中文姓與名的順序與英文姓、名對應；第四是通常會取3字中文名，若姓氏已可譯出具意義3字中文名，便不理其名字，如英國新財政大臣Philip Hammond的中文名為夏文達，只取自其姓氏的譯音。

"文翠珊唔係翻譯"

大佬，劈頭第一句
他們為內閣官員改名時

檀香山咪改名
夏威夷咪翻譯

其實唔難理解姐?

jack！slow fuck！

王爾德可能係改名

Olivia Wilde都冇人譯佢做王爾德

以我理解嗰個年代王爾德同支那無乜交集，應該唔會為自己改個中文名

人地講話係用譯音改名
唔係翻譯呀

即係有人叫陳翠詩
英文名改做tracy
你會唔會話係翻譯？

依位巴打就心水清
如果用譯音改名就叫翻譯
咁用典故改名咪叫寫文

的哥的哥、

嬲撚到今日
尋晚訓左幾個鐘？

咁唔係譯音問題喎

所以咪話難囉

但係琴啱音呀嘛

薩諾斯 Thanos

梗係唔係講緊自己改啦
文人改返個好聽啲既名俾佢姐
好似英國官員咁都係被改名

一樣還一樣，如果真係識英文，都會知s m i t h ， “t h“點讀都讀唔到個夫音

係聽慣碧咸先覺得碧禽怪姐
如果一開始就叫碧禽可能你都慣

鬼唔知咩... 一路都係話
1. 廣東話冇個啲音 所以梗近似
2. 重點係唔以用大陸語音為基礎去譯

法文意文西文 d trill呀flap呀你都係要搵個廣東音代佢架啦 拗乜鳩

直情唔好有譯名，打番英文咪得
足球員同一個人都可以幾個譯音，搞到亂哂

e.g. 馬斯亞 馬迪爾
馬古尼 麥佳亞

唔識球員名咪學咯，譯名都係照顧番d廢老姐，後生仔鐘意果個球星點會唔記得人地原名

托利斯
托雷斯

日向寧次

日向螺旋

史密夫斯

篤波果個Judd Trump 釋做卓林普

咁你認為最近嘅係 夫，佢認為點都唔係 夫 最近似，佢認為係 s 最近架啦，你點都說服唔到佢。
係咪你發 f s th 呢幾個音都同佢有啲唔同？

其實睇英文最清楚

學術研討大家屌細力啲
是咁的，今日見到呢個po

以我所知IT/電腦=計算機係大陸先用
我留左言但有2位巴打話唔係

但我真係除左以前上普通話堂聽支那先生叫計算機外做左三十年人都冇聽過⋯

求教

仲有講M字合唔埋個口㗎！

唔係博爾頓，係保頓

比達？